其實點解咁多人用IB? 有咩優點?

想知多啲

要比月費已經唔想用
唔岩buy and hold嘅人

夠100k USD免月費

槓桿買債？

佣金平 放錢仲有利息收
一年計落都唔少野

最啱buy and hold 既人

大

可以投資多國市場如美、英、日、新加坡等地
可以以牌價直接兌換外幣，佣金2美金，而一般銀行FX mark up由1%至2%不等
每次落單只收1蚊美金(美股)，相比於CS / TD未實行零佣政策前平盡天下 (除FT外)
margin息率相比於其他broker極低，現時借美金利率3.05%
可以借其他低息貨幣買某國資產，學97年前索羅斯咁借平錢買野賺息差
以規模計IBKR係上市公司，且資產總額高於本地有做美股業務既證券行，收費亦比銀行平非常多
入錢可以用FPS隔個鐘到數，每月有一次免費提款機會

有D人成日拎月費出黎講，每個月10蚊月費好似要左佢地條命咁，但例如兌外匯條數、入款/提款成本、方便程度就乜都無視
再唔係咁講囉，嫌每月要比月費唔鍾意呀? 入100k美金落去囉

好: 沽空港股超方便, 一個帳戶可以買晒唔同產品(唔洗分股票戶口期貨戶口)

不足之處: 要買market data 先有部分real time data. 指數期權按金會計足(比起坊間其他行為高). 有時d connection 真係.

淨係借到平錢已經無得輸，講緊借歐元、日元先1.5%

手機幾時先有用bond scanner功能，每次都要開電腦

margin rate
td 10.25%
cs 9.325%
ft 9.25%
ib 3.05%

short JPY GBP CHF 仲要 1.5%

慈善機構正仆街話IB個UI垃圾 有證劵商個界面仲好用 但我問佢邊間佢唔答我

專此候覆

美股交易平台

#33 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢版係自己計定用 IB 直接睇?

其實點樣借到佢margin 係唔係我戶口得1萬 但買股買左2萬 咁就借左？

ib report有

現金係負數就借咗

孖展高買多左都唔知
好驚爆倉

大把人夠100k usd唔駛月費啦

嫌IB要比月費果D我好怕拎出黎講會比人笑窮

冇SIPC我又唔想放錢入去

想問下買唔買到新濠呀 匯豐呀個Dbonds? 新手唔識野

我親自試過sp
佢竟然夠膽係恆指上落大果時hang機

仲用既自行小心

Td ft cs囉

有冇巴打成功開到美國TD

無呢位師兄咁有錢
有都唔會放哂入ib

請教下本身自己用開ft都半年多
之前都有睇過IB但每月又扣錢
自己都係美股初哥暫時都係買下ETF
不過每個月都唔只交易一兩次一兩隻ETF
又覺得自己唔會借錢
所以最後揀咗ft
但係見到呢度又有人話ft原來匯返出嚟都幾貴
依家攪到我十五十六好唔好個ib
都唔知點好

如果你係每個月出糧就攞部份錢買貨嘅；
又或者係放舊錢係股票行炒中短線，贏得大買得大嘅；基本上差唔多係有入冇出，咁「出金」手續費貴啲又如何？

咁你又講得啱
其實都預咗係長擺住嚟用試吓滾大佢啫
除非買著樣長蝕咁係自己抵死啫
之前FT安全出事嗰陣我都有D拗拗地
不過諗諗吓唔諗得咁多
依家唯一係轉美金係蝕價
唯有響CITI 匯錢

匯入果筆靠citi免左的話，你一日唔出錢都唔洗諗咁多啦

窮鬼

用ft啦

我用IB係因為貪佢換美金快靚正
利申: 一出糧就轉美金

最唔方便真係慢
其他野基本上屈左機

CS 0佣...

但攞錢 USD $25

Citibank匯美元到證券戶口唔洗收金咁好？

bloomberg個ib就用過

Ib 3個月月費都唔只啦

Ft俾人hack過 老闆好似係台灣奶共

我已經有牛牛轉會去FT
依家又要轉
要脫離魔掌真係唔易

USD$10 唔係月費，係最低佣金消費。
例如你今個月 trade 咗 USD$6 佣，佢只會月底收多你 USD$4 嚟補足 USD$10。

而且除非你係 cash account 兼 buy and hold，否則一個月 trading commission 同 margin interest 嗰度慳唔止 USD$10 啦。

Ft ok啦 唔洗轉

其實IB可以用ALGO 呢樣野點解冇乜人講
可能我無知但係我唔見出面有其他地方有
雖然我對呢樣野仲係一知半解
我諗呢樣野玩day trade 應該好有用
當然我仲係停留響限價買賣盤唔想咁複雜
但係其實外國用ALGO 落盤真係D 好平常嘅野

ib戶口裏面啲美金係咪有少少息收？要點set?

Ib係唔係匯美金返香港戶口都免費？
每月一次果個

好似有股票係戶口，你有setting 借俾人用來short 都有息

我有做呢個setting, 但唔清楚呢半年有沒少少係呢方面收入

我都有set
成日見自己d股票借出街比人
但唔知係咪借太少 一蚊都無收過

兩樣都有息收
USD現金有息
借貨比人都有息
上年收左2000幾蚊 算係咁

致富可以孖幾多倍？

你拎IB做HFT咩…點解覺得慢

咁你用邊間

其實冇乜事都唔會拎
而且之前有拎debit card既更加小問題

邊個位係睇借俾人的息？

點睇倒有人借左？

90%

開margin acc睇唔睇入息 係咪人人開得

即係10x leverage? 想玩美股起碼有5x

Gen report會睇到幾時借同借左幾多

現金息個RATE係幾多

有冇人會用IB買港股

有 拎黎買收息股
可以做大個倉槓桿
每次收息又唔洗手續費

師兄買咩股票可以炒到5倍10倍槓桿

但手續費貴唔貴 定計埋果10usd到

習慣黎姐，想玩5x

美股好平 都係幾毫美金

港股手續費貴 唔好用

唔想用富途
8仔呢

為左借易錢,剩係識IB可以借得咁方便

有1 ， 12 同778

計幾多%?有無最低手續費？

IB手續費平香港股票行一截，仲可以買到世界各地嘅證券

同一通比真係平咩

其他借錢好貴息，又借得唔夠IB多

唱美金貴，88月費點解唔用ib

但8仔買港股平
IB上面有人話貴
我睇完佢個網其實唔係好理解佢收幾多錢

拎一通同IB比，你係咪搞笑
IB係Algo trading 業界領先, 系統都穩定好多啦

我refer果個回覆論點係講平

淨係介面唔user-friendly呢點已經趕客啦

一通個熔斷機制
連交易服務都提供唔到 用黎把撚咩

conditional order solved

你屈人真係唔駛本...

冇咩既，既server轉左做阿里雲，照用美國server，.cn就用阿里雲，但你D資料係咪比人copy晒就唔知喇

ib trade 期指同option 我見ib websute 寫overnight 按金貴成倍？

心大心細,我見多人用IB 借日元買美元債
但我自己較想借日元買港股收息,始終唔熟美債

買賣個陣我有剔到 剩係知好似保障個價格唔會大升大跌
想知更多點用

我開左Ac發現自己唔識用
（未買過股票）
應該點做

唔知你唔識乜野，第一步麻煩睇錢家有道
之後去書局求其執幾本書睇下有咩範疇又有冇教下基本野
之後慢慢用google查下keywords自己學

唔識用IB自己睇youtube或者睇IB自己個說明
買美股的話再查下美股有咩特別規則同google下基本野
投資係講你自己肯落幾多時間自己做功課，有咩唔識都係果句google最快

IB 乜都好，唯一問題係佢唔包sipc 保，香港開account 唔係美國offshore 而係留係香港

最近IB仲有得買美股碎股

美股無一手手既概念

一通平好多 無得比

依家改善左
Ib都好多時上唔到

無錯 無sipc真係唔敢放多錢

想問好耐...
大家會subscript咩報價plan? 同埋係咪開晒所有地區+permission?

同埋係咪其實有CFD trade? 佢個介面有，但係眾多permission入面又唔見...

IB依家真係可以買fractional shares

條友所有回覆都話ib唔好

IB可以買細過一手，月供的話啱啱好可以用曬啲錢

個人每月交易唔多，又冇100k美金是咪唔鼓勵用ib買美股？定照用，每月10美金長計都唔少

USD$10 係最低佣金，你每個月換一次錢，買賣幾次已經到咗 USD$10。

香港係咪未有ib lite?

啱啱開咗ib 冇sipc都係開埋cs算

講錢點都離唔開開源節流

你當每個月座底比80蚊港紙，真係咁介意的話你一個月出街食少餐或者食幾日三文治已經解決到
或者可以選擇留小小錢買bonds/ETD收息，用interests支付佣金，你喜歡的話借margin賺息差，除開每個月利息有10蚊，等於用你既信用同承受隻債券既風險黎支付每月最低佣金

利申IB唔係真離岸所以轉左主倉去CS，但繼續keep住IB只因太方便太好用
留意返根據美國法律margin account 既balance 最少要有2千先准借錢，balance 太少睇住比人斬倉

Sipc唔算最大問題，IB本身成日加高風險資產按金避免自己爆倉，我信佢地做野好穩陣
問題係IBHK受HKMA管，支那出回血劍會變成點冇人會知，都係開CS int最安心

cs 好似好多都免佣，唔知ETD會唔會免？
另外匯出係咪要收$25

如果無外國地址唔要debit card, 開唔開得cs international?定係cs hk都係離岸？

冇用CS買過ETD唔知

自己去隔離post追post，講左成半年唔多講了

Push

CS Int已經全免佣

真係好笑
啲人$10美金都睇到咁重要咁
土炮8仔都收你$88啦
Frequent trader用ib有api又平息借錢
仲可以玩晒全球股債

不過我承認cs玩免佣後對一般用戶真係更吸引
cs出免佣本身就係用嚟頂返ib lite
不過香港仲未有ib lite

到底香港幾時先有ib lite

其實牛牛VS IB 除左中資仲有咩好處?

真心想請教
有無師兄分享下

美股免費串流報價。

好多PO有傾過broker
唔明有咩好嘈

幾時有

啱呀
其實係出面換美金 再電匯過去個價都唔止呢個數

利申: 用緊IB 幾時有IB lite

其實除左IB無得簡
我TRADE 期貨 一年TRADE 500張左右
IB收2.04 USD單邊 有邊間平過佢 又開放API

諗緊射唔射個港股倉去ib, 唔知平時買港股收費係點

港股唔算平，我買5萬蚊港股，平均都要80蚊左右

最少都廿幾三十蚊一次
trade一手既話

IB唔是比老散用

但係咪包係每月usd10 入面？

係

港股就咪用ib

本少 得6k 幾美金
唔想再用 futu （之前貪平） 有冇咩 choice ?

IB依家開户好似HKD 1萬就OK?

冇撚左張卡就算喇

我上個月開戶，綱上過1萬，過2日就開到account.

親身去簽名1萬都唔洗就開到

冇bno係咪申請唔到美國cs ？
聽講香港cs冇sipc又冇debit Card

而家應該難

debit card而家全面冇

Thx, bro.

fd 啦

fd有

雖然張卡本身係神卡0手續費
但可以當係bonus嚟啫因為Broker account debit 卡重要性好低
除非你真係驚香港金融大爆炸 要去外國救命避險用
CS有0佣 大broker 有sipc
香港人出到嘅acc嚟講數一數二

Wirex 離岸戶口 : Refer Link
Dukascopy 離岸戶口 :
UKpostbox 離岸郵箱 :

你錯了， 離岸最抵用都係cs int
孖展最平， 電匯最平
你錢多， 有5萬十萬美金仲可以開戶時R welcome offer cash rebate
同埋 CS 有 SIPC, 上市，規模極大

孖展平？你介唔介意查下CS利息係幾多？
電匯平？你知唔知IB匯出匯入都唔洗錢，重可以直接用市價兌美金？

利申：CS用家

我唔知你係ib打手定咩
人地講緊嘅係離岸
Ib不是離岸

人地講CLS int離岸
你有本事開到ib llc都係離岸架

Cs int

咁可唔可以幫幫手搵個
有期權/指數/個股/牛熊
買賣又有API 齊Docs
系統穩定嘅broker我?謝謝
好人一生平安